[有圖] 我隻狗咬到自己咁

就嚟冇曬啲毛
有冇人知咩事 已經睇過幾次醫生 個個都唔同講法

狗咬狗骨

心理病。你有無搞到佢壓力大呀 ？虐待動物？

證明佢唔想做你隻狗

虐待動物就唔會上嚟問啦

剃光佢

我都想佢係咬假狗骨 唔好咬甩自己啲毛 好心痛

係咪少左陪佢，屋企死日冇人，分離焦慮？

成*

更加唔會想做你隻狗

頭箍幫到佢

佢咁嘅情況 我地都有諗過剃光但係醫生話唔好 會令佢皮膚更加無保護

係咪敏感？

皮膚病？

係咪成日得佢自己一個？同埋好少出街行？佢有壓力就會咬自己

幫佢戴頭罩先啦 咬到成身傷帶出街隨時被人誤會你虐待動物

其實返工返學 好難全程成日都陪佢 但返到屋企點都會同佢玩 週末仲帶佢出去玩

狗狗有冇落街嘅習慣 會唔會係惹到一啲皮下嘅寄生蟲 或者皮膚病 肉眼睇唔到但係佢又好痕所以咪不停咬嗰啲位?
又或者真係情緒有問題 好似有啲狗狗會lam自己隻手嚟解悶同發洩 佢就咬自己啲毛?
雖然我都有養狗但係真係冇見過咁嘅情況 純粹係推測一下 希望幫到你

明顯係皮膚出問題搞到佢好痕
所以先會咬自己止痕

有其中一個醫生話係 比咗啲藥 同特別嘅狗糧 但情況不單冇好轉 呢兩日仲要唔食野 真係好擔心

你呀媽教到你咁 我都覺得好垃圾

咁有可能係焦慮之類嘅情緒病都唔定

佢一係皮膚敏感所以係咁咬自己隻腳 一係就唔開心解悶所以咬自己隻腳 平時有無陪下佢玩同放狗？

唔會呀 屋企因為有細佬 所以全日都有工人 屋企人都朝9晚6 週末係屋企陪佢/帶佢出去
好奇一問 點樣知隻狗有壓力 因為我成日覺得隻狗仲嘆過我

其實佢唔止會咬自己啲毛 仲會有腳刮
所以唔想要佢戴頭罩搞到佢更加唔開心 因為我地唔知佢究竟咩事 而且又冇改善到情況

醫生攞咗佢啲毛去化驗 結果係冇惹到啲咩皮膚病 但就肯定佢一定係覺得痕 所以先會係咁咬嗰啲位 而且但範圍仲越來越大
佢有lam呀 但我以爲係佢中意咋

巴打有養狗？ 有冇好醫生介紹？

可能係天氣太潮濕都用皮膚敏感架，你google下可以搵到好多有關資料，要長開抽濕機或冷氣先得

一係皮膚病 一係心理壓力
總之一定係有事 睇下有無朋友介紹好醫生比你啦

我睇過太平道npv江醫生唔錯 有耐性同肯用心睇 會詳細解釋講到你明 可以考慮下

咁一個星期先出一次街？定日日都出去？
有無比玩具佢玩？

工人虐待隻狗？

最好日日都同佢去下街啊，佢會冇咁悶，行一陣去半個鐘都好

未入嚟以為隻狗咬你

會唔會係酵母菌感染？

呢種情況要揾牙醫先搞得掂

咬甩晒d毛 vs 帶頭套未必甩咁多

如果你唔帶頭套佢好得番就話姐，但既然你無帶，佢又無好，其實可以試下帶一兩日睇下佢情況點先，起碼阻止左佢咬甩晒d毛(治標)，但係治本個方法都係睇獸醫，聽聞狗狗depress會咬甩晒自己d毛。

我見過有狗主係搵dog train 協助處理狗狗嘅情緒問題！(例如佢長期好不安，可能要係屋企增加啲嘢黎加強安全感)

另外好奇想問下狗狗嘅來曆同埋養左幾耐？

另外你隻狗係咪柴犬？(都係純好奇)

情緒病？

有可能是先囊蟲，遺傳得，正常睇醫生應該醫到架喎。

毛囊蟲

我地通常兩日一次 因為屋企係村屋 出去走動都好容易 不過最近會密啲 睇下有冇改善

似皮膚病多過無聊自己咬自己
我同樓主差唔多平時都係無咩時間陪
但我屋企隻狗咩事都無 帶佢睇下獸醫啦

應該唔係 因為醫生攞咗佢啲組織去植毛 返嚟結果咩皮膚病都冇

佢幾歲啊

好 我試下
拎養返嚟㗎 10個月 養咗8個月啦

係呀 多謝巴打比咁多建議

Sorry 係絲打

有其中一個醫生話係 但我哋仲未搵出點解佢會有
另一個醫生就話係敏感

佢啲皮膚冇傷口 只係咬甩自己啲毛
同埋醫生check 過佢冇皮膚病呀

帶咗佢睇兩個獸醫都冇改善

10個月大啦

首先要rule out係唔係皮膚病
皮膚過敏嗰D皮膚會有傷口 （例如肚仔，鐘意舔手腳）
寄生蟲 （例如毛囊蝎）會好癢，如果巴打有worming tablet嘅話，應該唔洗咁擔心
至於癬嗰D，如果醫生有send去lab嘅話會知結果

其次就係行為所引至，樓主隻狗睇落似情緒病多D
一般獸醫好難揾到係咩引至咁，建議睇behavioural specialist
如果唔係可以試下含有pheromones嘅產品 （例如adaptil）依D都係會令到狗狗放鬆D，但唔一定work

狗都會有精神病
不過要察覺好難

情緒病
我隻狗以前都有
後尾陪佢多d 同佢玩多d 就解決哂

係心理壓力導致 之前睇動物節目都有隻狗想咬甩自己條尾自殘
希望樓主花多啲時間陪佢啦

如果係柴 真係好容易會有皮膚病

一係皮膚病
一係心理問題

建議睇咗醫生rule out咗皮膚病先

原來上面有人講晒，打擾了。

因為怕佢唔開心所以唔幫佢帶頭套
你以為自己為佢好
唔識養寵物真係唔好養

佢食咩牌子狗糧？咩肉既成份？

我都係養柴，少啲見柴犬有皮膚問題，fb 有兩個柴犬group 啲人好有經驗，你可以post上去問下

兩日出一次街
你地個個有自己既社交圈子 又可以周圍去
但係佢既世界得你屋企咁大
俾著我都有精神病

我覺得起碼一日一次 玩到隻狗攰先ok

你隻狗唔似係皮膚病, 似係情緒問題. 佢係好撚無聊先會咬自己.
其實柴犬算戶外犬種, 你兩日先出一次街. 不如送比人咪撚養佢.
我隻狗狗算中小型犬都一日出三次街,星期六日重會帶佢出去遠行.
其他附近嘅狗友最少都每日帶佢出去散步一次啦.

我隻狗以前都係咁，冇人喺屋企就咬到大脾位d毛甩晒，有人喺屋企佢就唔咬，冇辦法架喇，唯有屋企有人睇住佢啦

皮膚病甩毛？

我隻哥姬之前都試過, 係因為痕, 睇完醫生之後又係無皮膚病以為無事, 過一排又咬
之後而加只要唔係睇住佢就幫佢帶個罩, 咁佢就咬唔到自己

係= = 一無人睇住就會咬...帶個罩會好D

但帶罩好陰公，佢只會更唔開心

咁唔係24個鐘帶, 你睇住O個時就唔洗帶

我隻柴都有皮膚過敏 成日咬咬咬 RRR

但都無咁嚴重

留意下拖地水唔好用漂白水 用啲寵物專用既清潔

啲人話唔好食雞肉 牛肉糧

同埋試下用蘋果醋溝水 幫佢抹身

蘋果醋呢招都有用 但無法完全斷尾

皮膚病都好難搞

樓主個隻係柴犬
啲毛甩到咁我認唔出...

我個隻之前都會咬自己d毛 醫生話係抑鬱 之後多左時間陪佢就無再咬lu